\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{15 июля, вечер} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1}}


\fancyhead[R]{\textsf{И.Н. Буренев, П.А. Кукуй} \\ \textsf{Геометрическая оптика}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}


\task{Два зеркала наклонены друг к другу и образуют двугранный угол $\alpha$. На них падает луч, лежащий в плоскости, перпендикулярной к ребру угла. Найти, на какой угол повернется отраженный луч после отражения от обоих зеркал.}
\task{Полуцилиндрическое зеркало, поперечное сечение которого представляет собой полуокружность, поместили в широкий пучок света, параллельный оптической оси зеркала. Найти наибольший угол между лучами в отраженном от зеркала пучке света.}
\task{Два зеркала образуют двугранный угол $\alpha$. На одно из зеркал падает луч под углом $\beta$. Сколько раз он отразится?}
\task{В круглое отверстие в непрозрачном экране вставлена рассивающая линза с фокусным расстоянием $F=1$~см. На расстоянии $l=3$~см расположен экран. Какое фокусное расстояние должна иметь собирающая линза, чтобы при её замене рассеивающей, радиус светлого пятна, образующегося при падении пучка света, параллельного оптической оси, не изменился?}
\task{ 	Маленькая муха летает по кругу радиусом $r = 1$~см с постоянной скоростью $u = 10$~см/с. Центр круга находится на оптической оси собирающей линзы, на расстоянии $L = 30$~см от нее. Фокусное расстояние линзы равно $f = 10$~см. Найдите минимальную и максимальную величины скорости изображения мухи, создаваемого линзой. При каком положении изображения они достигаются? }
\task{На слой вещества с показателем преломления $n$ падает луч света под углом $\alpha$, часть света отражается, а часть, преломившись, проходит в пластинку, отражается от ее нижней поверхности и, преломившись вторично, выходит из нее. Расстояние между лучами $d$. Определить толщину пластинки $h$	.}


\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/15problems1_after_scan1.pdf}
\end{figure}




\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:\textsl{}